雲格輸光20年最後底褲！阿仙奴連第4都沒得爭了

阿仙奴作客出戰水晶宮，是本輪英超的最後一場比賽。在爭四的其餘幾支球隊均取得勝利的情況下，雲格的球隊必須取勝才能保有爭奪歐冠盃席位的希望，然而，壓力之下，兵工廠掉了鏈子。

今天的比賽之前，雲格說：「我們身邊的所有球隊這個週末都取得了積極的結果，但我們不需要計算。我們要贏得下一場比賽，系並且希望未來會出現一些對我們有利的結果。我們要專注於自己的比賽，絕對的竭盡全力。」不過，雲格的希望並沒有變成現實，0-3的結果給了他當頭一棒。

不僅是結果，在比賽的過程中，阿仙奴同樣乏善可陳。儘管雲格的球隊佔據了高達72%的控球率，但11次射門只有3次命中目標的準確率，令人們大失所望。第33分鐘，奧斯爾左路傳入禁區，山齊士的射門被沙高奮力封堵，這成為了阿仙奴今天最後一次打正目標的射門。隨後的一個多小時（算上傷停補時），阿仙奴竟然沒有一腳射門命中目標！

在今天的比賽之前，阿仙奴已經在英超聯賽中遭遇了作客三連敗：1-3車路士，1-3利物浦，1-3西布朗。儘管輸波的比數相同，但對手的排名卻是依次下降的。今天，他們的比數則是0-3，而對手則變成了降班區邊緣的水晶宮。由此看來，阿仙奴真正實現了自由落體般的墜落。而英超作客四連敗，是雲格執教兵工廠20多年來的第一次。

阿仙奴上一次在英超聯賽中以相同或更大的比數輸波，還是在2015年的拆禮物日，當時他們作客0-4敗給了修咸頓。今天的比數雖然是0-3，但輸波的方式卻更加羞辱。比賽臨近尾聲時，水晶宮竟然在阿仙奴的禁區周邊玩起了花樣：先是唐辛禁區內從容的起球，後點的賓迪基從容的包抄，隨後是沙夏在阿仙奴的禁區附近穿襠突破奧斯爾，又在角旗附近反搶奧斯爾成功，再往後則是山齊士不得不回到本方禁區內參與防守……奧斯爾和山齊士，阿仙奴的兩大標誌性攻擊手，竟然如此狼狽，人們不得不為阿仙奴歎口氣了。

眾所周知，一直以來，阿仙奴最大的願望就是爭四。在本輪比賽之前，或許阿仙奴的命運還能把握在自己手中：截至上週五，利物浦和曼城排在第3、4位，分別積60和58分，而阿仙奴積54分，但與利物浦和曼城相比，阿仙奴分別少賽2場和1場，也就是說，如果阿仙奴最後幾場比賽取得全勝，他們至少可以在積分上追平利物浦。但現在，他們與利物浦和曼城的差距分別達到了9分和7分，儘管仍然少賽一場，但要進入前四，或許只能期待奇蹟了。

反觀阿仙奴自己，未來2場比賽，他們將面對米杜士堡和新特蘭兩個降班區內的對手，接下來，則是熱刺和曼聯兩個爭四的直接對手。其實，說到爭四，阿仙奴如今已經與熱刺不在一個檔次上了，儘管多賽一場，熱刺已經領先了阿仙奴14分之多，如果不出意外的話，他們將鎖定第二個歐冠盃名額。即便不考慮2周後與曼城之間的足總盃4強，阿仙奴的狀態也足夠令人擔憂。難道要指望曼城和利物浦雙雙連續出現重大失誤嗎？要知道，當賽季進入最後兩個月的時候，積分榜前列球隊的穩定性絕不是賽季前期或者中期可以比擬的。

在今天的比賽之前，阿仙奴球會的第二大股東烏斯馬諾夫在接受彭博社採訪時說：「我們需要延續性。這包括我們要準備繼任者，不過是以尊重人的方式。我可以建議雲格自己去準備一個繼任者。」而在賽後的新聞記者會上，當被問及是否考慮自己的去留時，雲格說：「每次記者會我都會面對這個問題，但今晚我沒心思說這個。」或許，輸掉了最後底褲的雲格，對自己的未來也已經失去了信心。